\section{Ergebnisprotokolle Usability Tests}
\subsection{Tests zum Kapieren}
\paragraph*{Test Eins}
Proband: Studentin - Lehramt.
\begin{itemize}
	\item Screencast: Test\textunderscore Eins.ogg 
	\item Kalender PopUp bei Auswählfelder für ein Datum.
	\item Die verschiedenen Protokolle durch ihr Datum auswählen.
	\item Im Textfeld für den Teilnehmer erscheint nicht automatisch ein Cursor.
	\item Zweck der Checkbox Schriftführer war nicht gleich ersichtlich.

\end{itemize}

\paragraph*{Test Zwei}
Proband: Student - Informatik. 
\begin{itemize}
	\item Screencast: Test\textunderscore Zwei.ogg 
	\item Empfindet das Docking an allen Positionen als störend. Sollte eingeschränkt werden.
	\item Empfindet Ereignisliste als unübersichtlich.
	\item Vermisst Logoutfunktion.
	\item Vermisst Speicherknopf.
\end{itemize}

\subsection{Tests mit Schlüsselaufgaben}
\paragraph*{Test Drei}
Proband: Sozialarbeiterin - arbeitet auf einer Wohngruppe mit Menschen mit Behinderungen. 
\begin{itemize}
	\item Screencast: Test\textunderscore Drei.avi Nicht auf der DVD enthalten, da auf Grund falschen Codecs und EInstellungen die Videodatei über
25 GB groß ist.
	\item Betreuung in gesetzliche Betreuung umbenennen. 
	\item Betreuungsdokumentation überall gleich nennen.
	\item Ereignisse sollten Gruppenbuch heißen.
	\item Rechtschreibfehler bei "Freundschaften".
	\item Besseres Hervorheben der aktuellen Betreuungsplanugskategorie.
	\item Aktueller gewählter Bewohner war nicht schnell genug erkennbar. War aber kein Problem mehr, nachdem sie es einmal gefunden hatte.
	\item Bei "Verfügungen" das Gültigkeitsdatum auf "Bis" umgestellt werden.
\end{itemize}

\paragraph*{Test Vier}
Proband: Studentin - Lehramt.
\begin{itemize}
	\item Screencast: Test\textunderscore Vier.ogg
	\item Baumstruktur der Navigation nicht sofort erkennbar.
	\item Funktion des Texttransfers war nicht sofort klar.
	\item Das Speicherkonzept war nicht sofort klar.
\end{itemize}

\paragraph*{Test Fünf}
Proband: Student - Soziale Arbeit. 
\begin{itemize}
	\item Screencast: Test\textunderscore Fünf.ogg
	\item Wünscht sich Nachfrage, ob bei Maskenwechsel gespeichert werden soll. 
	\item Zeilenumbruch bei Texttransfer fehlt. 
	\item Hilfe Button umplatzieren.
	\item Bessere Beschriftung: "Markierter Text kopieren"
\end{itemize}

\paragraph*{Test Sechs}
Proband: Studentin - Lehramt. 
\begin{itemize}
	\item Screencast: Test\textunderscore Sechs.ogg
	\item Zweck der Checkbox ``Protokollführer'' nicht gleich ersichtlich gewesen.  
	\item Nicht erkannt, dass für Texttransfer ein Text markiert werden muss.
	\item Unsicher, ob Änderungen gespeichert wurden.
\end{itemize}
